澳門網絡安全法 12 月實施 手機用戶須實名登記

澳門的《網絡安全法》將於下月實施，將成立「網絡安全委員會」主理相關事務。法例中有關手提電話用戶須要實名登記的規定，最受關注。澳門行政會昨日亦完成討論，將涉及資訊網絡安全和國家安全犯罪列入司警權限，司警因而擴充架構，料須增聘數百人員。

早在今年 9 月，澳門行政會完成討論《網絡安全法》法律草案，將於 2019 年12 月 22 日實施。根據《網絡安全法》規定，網絡營運者應自本法律生效之日起 120 日內採取措施，對在本法律生效前售出的無須預先提供身份資料的預付式用戶身份模塊卡（即 SIM 卡）用戶的身份資料進行登記。如 SIM 卡用戶在期限屆滿時仍不提供其身份資料，網絡營運者應中止有關服務。換言之，澳門手提電話用戶須作實名登記。

成立「網絡安全委員會」 行政長官任主席

昨日，澳門行政會再完成討論《網絡安全委員會、網絡安全事故預警及應急中心及網絡安全監管實體》行政法規草案，將與《網絡安全法》同日生效。澳門政府將成立「網絡安全委員會」，並由行政長官擔任主席、保安司司長做副主席、司法警察局局長擔任，負責訂定網絡安全方針、目的及策略。

司法警察局架構擴充 料增聘數百人員

配合《網絡安全法》的實施，澳門行政會昨日亦討論《修改第5/2006號法律〈司法警察局〉》法律草案，調整司法警察局的職權，將涉及資訊網絡安全和國家安全犯罪列入司警權限。法案建議自公佈翌日起生效。

根據《澳門日報》昨日報道，引述行政會發言人梁慶庭指，司法警察局新增保安廳、國家安全情報工作廳、國家安全罪案調查處、恐佈主義罪案預警及調查處等特定附屬單位。考慮到相關單位的工作涉及跟蹤犯罪分子，主管人員及督察長刑事警察建議，行政長官可轄免公佈特定司警人員晉升、開考、任用等名單，以保障他們人身安全。

梁慶庭又表示，隨著上述法律草案修訂實施，司警局計劃未來 7 年逐步增聘人手，由今年 6 月的 1,266 至 1,600 名人員。

香港人 睇路喇

一齊入嚟睇致勝關鍵！！！！

[拒絕分化！]古人一早教我地點贏

延伸閱讀：
[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

全個連登都係負能量，我要你地有正能量啊

澳門同胞融合大灣區
充分貫徹執行習近平新時代社會主義思想